### Используется для авторизации клиентских АИС, таких как "АИС Опека" на сервере авторизации.
Сервером авторизации выступает "АИС Администратор".

Каждый проект, который использует эту зависимость должен предоставить следующие переменные, настраиваются обычно либо в *application.yml* либо в командной строке:

* **app.root-url** - Корневой URL клиентской АИС, без '/' на конце. Например, *http://portal.insoft.ru:8080/opeka*
* **app.sso.auth-url** - URL сервера авторизации, например, *http://portal.insoft.ru:8080/admin/sso/auth*. Путь */sso/auth* - это внутренний путь "АИС Администратор". Сейчас он не меняется, но здесь используется полный путь, на случай если кто-то захочет в своей реализации "АИС Администратора" изменить данный путь.
* **app.sso.cookie-name** - имя куки, по которой определяется залогинен пользователь или нет. Если этой куки нет, то пользователь автоматически разлогинивается. По умолчанию используется **ssoauth**. Название должно быть таким же как и на сервере авторизации, он следит за ее установкой и удалением, клиент проверяет только наличие.
* **app.sso.user-info-url** - Полный URL для получения информации о залогиненом пользователе, например, *http://portal.insoft.ru:8080/admin/sso/user-info*. Этот URL используется внутренне для авторизации залогиненного пользователя на сервере авторизации на клиенте.
* **app.sso.public-files** -  список файлов через запятую, которые нужно исключить из проверки на авторизацию, например,
  ```code
  /**/*.js, /**/*.css
  ```


При использовании этой библиотеке так же подключается **ais-libs**, так что отдельно ее подключать не надо. В приложении создаются следующие URLs:
* **/sso/login** - Используется внутренне, при авторизации.
* **/sso/user-info** - Используется для получения информации о текущем пользователе.
